1. **Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)**

Document Object Model (DOM) – это объектная модель документа, которая формируется браузером на основании HTML-кода. DOM дерево состоит из узлов, которые бывают нескольких типов, а именно элемент, атрибут, текстовый узел. При этом DOM после его формирования можно изменять, именно DOM позволяет получать доступ к елементам страницы с помощью javascript. 